\blue{
\begin{fTheorem}
$\forall A\in 2^\Omega,$
$$
\Pr(A) = 1 - \Pr(\bar{A})
$$
\end{fTheorem}
}
%
\begin{proof}[Preuve]
Soit $A\in 2^\Omega$, 
on a :
$$A\cap \bar{A} = \emptyset$$
d'où par définition de $\Pr$ :
$$\Pr(A\cup \bar{A}) = \Pr(A) + \Pr(\bar{A})$$

On a : $A\cup \bar{A} = \Omega$ ; et par définition de $\Pr$ :
$\Pr(\Omega) = 1$ ; donc :
$$
\Pr(A\cup \bar{A}) = 1
$$

Par suite, 
$$1 = \Pr(A) + \Pr(\bar{A}) 
\iff 1-\Pr(\bar{A})  = \Pr(A) $$
\end{proof}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\blue{
\begin{fTheorem}
$$\Pr(\emptyset) = 0$$
\end{fTheorem}
}
\begin{proof}
$$
\Pr(\emptyset) = 1 - \Pr(\Omega) 
$$
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\blue{
\begin{fTheorem}
$\forall A, B \in 2^\Omega$, 
$$
\Pr(A\cup B) = \Pr(A) + \Pr(B) - \Pr(A\cap B)
$$
\end{fTheorem}
}
%
\begin{proof}[Preuve]
Soit $A, B \in 2^\Omega$ ;
On pose :
$$A' := A - (A\cap B)$$
$$B' := B - (A\cap B)$$

On a :
$A'\cap B' = \emptyset$
et donc, par définition de $\Pr$,
$$\underline{\Pr(A' \cup B') = \Pr(A') + P(B')}$$

On a :
$$(A\cap B) \cap (A'\cup B') = \emptyset$$
et donc, par définition de $\Pr$,
$$\Pr ((A\cap B) \cup (A'\cup B')) = 
\Pr(A\cap B) + \Pr(A'\cup B')
$$
En outre, 
$$A\cup B = (A\cap B) \cup (A'\cup B')$$
Donc, 
$$\Pr(A \cup B) = 
\Pr(A\cap B) + \Pr(A'\cup B')
$$
Soit, 
$$
\underline{
\Pr(A \cup B) = 
\Pr(A\cap B) + \Pr(A') + \Pr(B')
} \tab(\mE_1)
$$

On a :
$$ A = (A\cap B) \cup A' \text{ et } (A\cap B) \cap A' = \emptyset$$
$$ B = (A\cap B) \cup B' \text{ et } (A\cap B) \cap B' = \emptyset$$
D'où par définition de $\Pr$ :
$$ \Pr(A) = \Pr(A\cap B) + \Pr(A') \iff 
\underline{\Pr(A') = \Pr(A) - \Pr(A\cap B)} \tab(\mE_2)$$
$$ \Pr(B) = \Pr(A\cap B) + \Pr(B') \iff 
\underline{\Pr(B') = \Pr(B) - \Pr(A\cap B)} \tab(\mE_3)$$

Par $(\mE_1)$, $(\mE_2)$ et $(\mE_3)$, 
$$
\Pr(A\cup B) = 
	\Pr(A\cap B) + 
	\Pr(A) - \Pr(A\cap B) +
	\Pr(B) - \Pr(A\cap B)
$$
D'où
$$
\Pr(A\cup B) = 
\Pr(A)+
\Pr(B) - \Pr(A\cap B)
$$
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\blue{
\begin{fTheorem}
Soient deux événements $A, B \in 2^\Omega$, 
$$
A  \subset B \Rightarrow \Pr(A) \le \Pr(B)
$$
\end{fTheorem}
}
\begin{proof}[Preuve]
$ $
\begin{enumerate}
\item \underline{Cas 1 : $B=\emptyset$}
\\
D'où, $A=\emptyset$ ; et donc $\Pr(A)=\Pr(B)=0$.

\item \underline{Cas 2 : $B\not=\emptyset$}
\\
$\exists C\in 2^\Omega$, tel que :
$A\cup C =B$ et $A\cap C=\emptyset$.
\\
D'où, 
$$
\Pr(A\cup C) = \Pr(A) + \Pr(C) = \Pr(B)
$$
Par positivité de la probabilité, $\Pr(A) \leq \Pr(B)$.
\end{enumerate}

\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\blue{
\begin{fTheorem}
Soient deux événements $A, B \in 2^\Omega$, 
$$
A  \subset B \Rightarrow \Pr(A\cap B) = \Pr(A)
$$
\end{fTheorem}
}
\begin{proof}[Preuve]
$$
A  \subset B \Rightarrow
	A\cap B = A
$$
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\blue{
\begin{fLemma}
Soit $A\in 2^\Omega$ tel que :
\begin{enumerate}[(i)]
	\item $A\subset B$ ;
	\item $B\not=\emptyset$ ;
\end{enumerate}
Alors, $\exists C\in 2^\Omega$, tel que :
\begin{enumerate}[(i)]
	\item $A\cup C = B$ ;
	\item $A\cap C = \emptyset$.
\end{enumerate}
\end{fLemma}
}
\begin{proof}[Preuve]
Sous les hypothèses, deux cas se présentent : 
\begin{enumerate}
\item $A=\emptyset$ ; alors $C=B$ ;
\item $A\not=\emptyset$ ; 
on pose : $C=\bar{A}\cap B$ ; 
en effet :
	\begin{enumerate}[(i)]
	\item 
	$
A\cup C = A\cup (\bar{A}\cap B) = 
	(A\cup \bar{A}) \cap (A\cup B) = \Omega \cap B = B 
	$ ;
	\item 
	$
A\cap C = A\cap (\bar{A}\cap B) = (A\cap \bar{A}) \cap B = 
	\emptyset \cap B = \emptyset
	$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{proof}


